\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%plot functions
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{%
    ,compat=1.12
    ,every axis x label/.style={at={(current axis.right of origin)},anchor=north west}
    ,every axis y label/.style={at={(current axis.above origin)},anchor=north east}
    }
%Language 
\usepackage [greek,english] {babel} 
\usepackage {alphabeta}
%Font 
\usepackage{gfsartemisia}
%Bookmark PDF 
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{bookmark}
%Image Insertion
\usepackage{graphicx,wrapfig,lipsum}
\usepackage{subcaption} 				%Subfigures environments 
\graphicspath{{figures/}} 			    %Setting the graphicspath
%Title
\title{Κωδικοποίηση και Αποκωδικοποίησή Ήχου Κατά Το Πρότυπο AAC}
\author{
  Απόστολος, Μορογιάννης\\
  amorogia@ece.auth.gr \\
  ΑΕΜ : 8956
  \and
  Θεμιστοκλής, Μανουλιάς\\
  manoulia@ece.auth.gr \\
  ΑΕΜ : 8519
}
\date{Φεβρουάριος 2019}

%Begining of Document
\begin{document}
\maketitle
\selectlanguage{greek}
\begin{abstract}
\selectlanguage{english} 
    Η παρούσα αναφορά είναι μέρος εργασίας του μαθήματος : Συστήματα Πολυμέσων και Εικονική Πραγματικότητα. Παρουσιάζονται τα πρώτα 2 επίπεδα της κωδικοποίησης / αποκωδικοποίησης κατά το πρότυπο AAC. Εδώ, υπάρχει μια συνοπτική εξήγηση της δομής και λειτουργίας των συναρτήσεων matlab. Για καλύτερη κατανόηση, καθώς και σχολιασμό του κώδικα ανατρέξτε στα αντίστοιχα αρχεία. 
\end{abstract}
\selectlanguage{english}
%1o επίπεδο
\section{1\textsuperscript{ο} Επίπεδο}
Η παρουσίαση του 1ου επιπέδου γίνεται τρέχοντας το αρχείο demoAAC1.m. Αρχικά, στέλνουμε το σήμα εισόδου στον AACoder1,ώστε να πάρουμε τα αποτελέσματα του κάθε κωδικοποιημένου frame σαν struct (μεταβλητή AACSeq1) τα οποία μεταβιβάζουμε στον αποκωδικοποιητή. Τέλος, φτιάχνουμε το σφάλμα του αποκωδικοποιημένου σήματος σε σχέση με το αρχικό \(d(n)=x(n)-\tilde{x}(n)}\)  ( όπου \(\tilde{x}(n)}\) το αποκωδικοποιημένο σήμα ) και βρίσκουμε το SNR (x(n),d(n)). Παρακάτω, δίνουμε τα αποτελέσματα που τυπώνει το demoAAC1 για παράθυρα 'KBD'.\\

\begin{tabbing}
Coding   \quad  \=: Elapsed time is 2.204076 seconds.\\
Decoding    \>: Elapsed time is 2.157991 seconds.\\
\begin{tabbing}
SNR (channel 1) \= = 307.1017 db \\
SNR (channel 2) \> = 307.1166 db
\end{tabbing}
\end{tabbing}

\subsection{Συναρτήσεις από την πλευρά του κωδικοποιητή}
%SSC
\subsubsection{SSC.m}
\paragraph{}
Η SSC (Sequence Segmentation Control) βρίσκει τον τύπο του frame που της δίνεται. Σε περίπτωση που το προηγούμενο frame είναι τύπου  LONG START SEQUENCE ή LONG STOP SEQUENCE, το τωρινό frame μπορεί να βρεθεί χωρίς άλλη πληροφορία. Σε άλλη περίπτωση, η συνάρτηση βρίσκει αν το επόμενο frame είναι τύπου EIGHT SHORT SEQUENCE και, χρησιμοποιώντας τον τύπο του προηγούμενου frame (prevFrameType), αποφασίζει ο τύπος frame του κάθε καναλιού. Αφού αποφασιστεί ο τύπος frame και των δυο καναλιών, δίνεται τιμή στο frameType.
%filterbank
\subsubsection{filterbank.m}
\paragraph{}
Η συνάρτηση filterbank αφού πρώτα πολλαπλασιάσει κάθε δείγμα του frame με παράθυρα συγκεκριμένου τύπου, στέλνει τους σταθμισμένους συντελεστές των δειγμάτων στον mdct4 που τους μετασχηματίζει στη συχνότητα. Ο πολλαπλασιασμός κάθε frame με παράθυρα καθώς και η επικάλυψη μεταξύ αυτών, γίνεται ώστε να επιτύχουμε την ανακατασκευή του σήματος πηγαίνοντας από το χρόνο στη συχνότητα και αντίστροφα. 
\begin{center}
    \textbf{KBDL, KBDR}
\end{center}
Αυτές οι 2 βοηθητικές συναρτήσεις χρησιμοποιούνται ώστε να φτιάξουμε τα αριστερά και δεξιά παράθυρα Kaiser - Bessel -Derived. \\
\begin{center}function y = KBDL(N)\end{center}
\begin{itemize}
\item Ν : Ο μέγιστος αριθμός δειγμάτων των παραθύρων.
\end{itemize}
όμοια και για την KBDR συνάρτηση. Στην εικόνα \ref{KBD} δείχνουμε τα κατασκευασμένα KBD παράθυρα για τους διάφορους τύπους frame.

%εικόνες
\begin{center}
\begin{minipage}{0.48\linewidth}
\includegraphics[width=6cm,height=3cm]{figures/eshKbd}
\captionof*{figure}{Eight Short Sequence}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
\includegraphics[width=6cm,height=3cm]{figures/lpsKbd}
\captionof*{figure}{Long Stop Sequence}
\end{minipage}
\end{center}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
\includegraphics[width=6cm,height=3cm]{figures/lssKbd}
\captionof*{figure}{Long Start Sequence}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
\includegraphics[width=6cm,height=3cm]{figures/olsKbd}
\captionof*{figure}{Only Long Sequence}
\end{minipage}
\captionof{figure}{Παράθυρα KBD για τους διαφορετικούς τύπους frame όπως κατασκευάστηκαν από την filterbank.}
\label{KBD}
\end{center}

%AACoder1
\subsubsection{AACoder1.m}
\paragraph{}
Η συνάρτηση AACoder1 οργανώνει όλη τη διαδικασία της κωδικοποίησης. Πιο συγκεκριμένα :
\begin{itemize}
\item Προσθέτει μηδενικά στο τέλος κάθε καναλιού του αρχικού μας σήματος ώστε αυτό να διαιρείται ακριβώς με το 2048. Ακόμη προσθέτει ένα έξτρα παράθυρο με 2048 μηδενικά δείγματα στην αρχή του σήματος, αυτό γίνεται για να κάνουμε μέσω  του MDCT επιτυχή αποκωδικοποίηση των 1024 αρχικών δειγμάτων. Έτσι φτιάχνουμε άλλο ένα παράθυρο ώστε να επικαλύπτονται και τα 1024 αρχικά δείγματα. 
\item Χωρίζει το αρχικό μας σήμα σε επικαλυπτόμενα frames των 2048 δειγμάτων.
\item Στέλνει κάθε frame στην SSC ώστε να βρει τι τύπου frame είναι. Στην περίπτωση του 1\textsuperscript{ου} frame διαλέγουμε αυθαίρετα frame Only Long Sequence.
\item Διαλέγουμε τον τύπο παραθύρου που θα γίνει η κωδικοποίηση όπως και η αποκωδικοποίηση  είτε 'KDB' ή 'SIN'.
\item Παίρνουμε τον κάθε frame από το πεδίο του χρόνου και το μετασχηματίζουμε στο πεδίο της συχνότητας.
\end{itemize}
όλα τα παραπάνω τα αποθηκεύουμε στη δομή AACSeq1.
\subsection{Συναρτήσεις από την πλευρά του αποκωδικοποιητή}

%iFilterbank
\subsubsection{iFilterbank.m}
\paragraph{}
H iFilterbank κάνει την αντίστροφη διαδικασία της filterbank πιο συγκεκριμένα: 
\begin{itemize}
\item Δέχεται τους συντελεστές MDCT κάθε frame.
\item Τους μετασχηματίζει στο πεδίο του χρόνου μέσω του imdct4
\item Πολλαπλασιάζει κάθε δείγμα στο χρόνο με το αντίστοιχα κατασκευασμένο παράθυρο (σύμφωνα με τον τύπο του frame που αποκωδικοποιούμε).
\item Στην περίπτωση που το frame είναι τύπου Eight Short Sequence προσθέτουμε τα αντίστοιχα 1152 κεντρικά δείγματα των επικαλυπτόμενων παραθύρων ενώ για τα  τα ακριανά δείγματα θέτουμε την τιμή μηδέν.
\item Θέτουμε το τελικό αποτέλεσμα στο frameΤ (frame στο πεδίου του χρόνου).
\end{itemize}

%iAACoder1
\subsubsection{iAACoder1.m}
\paragraph{}
Η iAACoder1 εκτελεί την iFilterbank για κάθε frame. Για κάθε frame με περιττό αριθμό index, η iAACoder1 ξαναδημιουργεί το αρχικό frame από αυτό, προσθέτοντας το δεύτερο μισό από το προηγούμενο frame και το πρώτο μισό από το επόμενο frame στα τμήματα που υπάρχει επικάλυψη.
%2o επίπεδο
\section{2\textsuperscript{ο} Επίπεδο}
\paragraph{}
Στο 2ο επίπεδο προσθέτουμε τη μονάδα TNS στην κωδικοποίηση / αποκωδικοποίηση. Το αρχείο demoAAC2.m ενορχηστρώνει την όλη διαδικασία αρχικά στέλνοντας το σήμα εισόδου στον AACoder2, παίρνει τα αποτελέσματα του κάθε κωδικοποιημένου frame σαν struct (μεταβλητή AACSeq2) και τα μεταβιβάζει στον αποκωδικοποιητή. Ομοίως με το πρώτο επίπεδο, φτιάχνουμε το σφάλμα του αποκωδικοποιημένου σήματος σε σχέση με το αρχικό \(d(n)=x(n)-\tilde{x}(n)}\)  ( όπου \(\tilde{x}(n)}\) το αποκωδικοποιημένο σήμα ) και βρίσκουμε το SNR (x(n),d(n)). Παρακάτω, δίνουμε τα αποτελέσματα που τυπώνει το demoAAC2 για παράθυρα 'KBD'.\\

\begin{tabbing}
Coding   \quad  \=: Elapsed time is 2.426824 seconds.\\
Decoding    \>: Elapsed time is 2.048443 seconds.\\
\begin{tabbing}
SNR (channel 1) \= = 307.0779 db \\
SNR (channel 2) \> = 307.0997 db
\end{tabbing}
\end{tabbing}


\subsection{Συναρτήσεις από την πλευρά του κωδικοποιητή}
%TNS
\subsubsection{TNS.m}
\paragraph{}
Κατα τη διαδικασία του αλγορίθμου του TNS ακολουθήσαμε τα παρακάτω βήματα :
\begin{itemize}
\item Υπολογίζουμε τους κανονικοποιημένους συντελεστές του MDCT όπως περιγράφεται στην εκφώνηση της εργασίας.
\item Υπολογίζουμε τους συντελεστές γραμμικής πρόβλεψης a αφού φτιάξουμε τους πίνακες r και R.
\item Κβαντίζουμε τους συντελεστές a (TNS Cοefficients). Ο κβαντιστής που χρησιμοποιήσαμε φαίνεται στο σχήμα \ref{quantizer}.
\item Φιλτράρουμε το frame με τους συντελεστές MDCT ώστε να πάρουμε τους MDCT με ΤΝS.
\end{itemize}

%Quantizer Figure
\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[%
    ,xlabel=$x$
    ,ylabel=$Q(x)$
    ,axis x line = center,axis y line = center
    ,ytick={-0.8,-0.6,...,-0.2,0,0.2,...,0.8}
    ,xtick={-0.75,-0.55,...,-0.35,0,0.35,0.55,0.75}
    ,ymax=1 % or enlarge y limits=upper
    ,ymin=-1
    ]
\addplot+[const plot, no marks, thick] coordinates {(-0.95,-0.8) (-0.85,-0.8) (-0.75,-0.7) (-0.65,-0.6) (-0.55,-0.5) (-0.45,-0.4) (-0.35,-0.3) (-0.25,-0.2) (-0.15,-0.1) (-0.05,0) (0.05,0.1) (0.15,0.2) (0.25,0.3) (0.35,0.4) (0.45,0.5) (0.55,0.6) (0.65,0.7) (0.75,0.7) (0.85,0.7)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}  
\caption{Ομοιόμορφος Κβαντιστής 4\textsuperscript{ων} bit και βήματος 0.1}
\label{quantizer}
\end{figure}

%AACoder2
\subsubsection{AACoder2.m}
\paragraph{}
Αυτή η συνάρτηση είναι υπεύθυνη για την κωδικοποίηση του σήματος εισόδου. Πιο συγκεκριμένα η συνάρτηση ακολουθεί τα παρακάτω βήματα:
\begin{itemize}
\item Προσθέτει μηδενικά στο τέλος κάθε καναλιού του αρχικού μας σήματος ώστε αυτό να διαιρείται ακριβώς με το 2048. Ακόμη προσθέτει ένα έξτρα παράθυρο με 2048 μηδενικά δείγματα στην αρχή του σήματος, αυτό γίνεται για να κάνουμε μέσω  του MDCT επιτυχή αποκωδικοποίηση των 1024 αρχικών δειγμάτων. Έτσι φτιάχνουμε άλλο ένα παράθυρο ώστε να επικαλύπτονται και τα 1024 αρχικά δείγματα.
\item Χωρίζει το αρχικό μας σήμα σε επικαλυπτόμενα frames των 2048 δειγμάτων.
\item Στέλνει κάθε frame στην SSC ώστε να βρει τι τύπου frame είναι. Στην περίπτωση του 1\textsuperscript{ου} frame διαλέγουμε αυθαίρετα frame Only Long Sequence.
\item Διαλέγουμε τον τύπο παραθύρου που θα γίνει η κωδικοποίηση όπως και η αποκωδικοποίηση  είτε 'KDB' ή 'SIN'.
\item Παίρνουμε το κάθε frame από το πεδίο του χρόνου και το μετασχηματίζουμε στο πεδίο της συχνότητας. (μέσω της συνάρτησης filterbank)
\item Έπειτα, βρίσκουμε τους νέους συντελεστές MDCT με Temporal Noise Saping (μέσω της συνάρτησης TNS)
\end{itemize}
όλα τα παραπάνω τα αποθηκεύουμε στη δομή AACSeq2.

\subsection{Συναρτήσεις από την πλευρά του αποκωδικοποιητή}

%iTNS
\subsubsection{iTNS.m}
\paragraph{}
Αυτή η συνάρτηση παίρνει τους συντελεστές TNScoeffs κατασκευάζει το αντίστροφο φίλτρο H\textsubscript{TNS}\textsuperscript{-1} και φιλτράρει τους συντελεστές MDCT με TNS ώστε να πάρουμε τους αρχικούς MDCT συντελεστές.

\subsubsection{iAACoder2.m}
\paragraph{}
Η συνάρτηση iAACoder2.m κάνει την ίδια διαδικασία με την iAACoder1.m κατά την ανακατασκευή των παραθύρων, απλά πρωτού στείλει κάθε παράθυρο στον imdct, ώστε να παρει τα frame στο πεδίο του χρόνου περνάει τα frames από την ανεστραμμένη βαθμίδα TNS.


\end{document}
